澳洲升學 幫到就幫

見到有英國既巴打開post

咁唔爭在開個澳洲升學
如果各位巴絲有興趣到澳洲升學 我可以盡可能幫你地解答
我喺墨爾本住左十二年
原本係純文科出身 （當年A Level 中史 History Geography)
而家喺墨爾本某醫院既ICU做護士
所以 條條大路通羅馬
DSE既同學仔 唔好灰心 之後努力返少少 頭上就另有一片天

係唔係住Bh？

唔係 但我熟BH

有無聽過SAE學院？

第一次聽 應該係原本base喺Queensland
但悉尼 墨爾本 同塔斯曼尼亞 有campus

我當初黎澳洲時都唔係一開波就讀大學
讀左TAFE先再用分申請大學

澳洲邊個ward既護士無禁辛苦架？

我而係係vic讀緊nursing 想問醫院graduate program 係咪好小會請international students？

講真 辛苦都係體力上
啲病人大隻啲
公立醫院係學野多啲，交少啲稅
福利高過去私家做
Outpatient clinic, Theatre, Day surgery, Dialysis, Outpatients Chemo, 返工時間會好啲 起碼唔洗捱夜

黎緊會去exchange 想問QUT系唔系一個好選擇？我讀Business既

係，而家連local都未必請得哂
所以你喺2nd year 既placement 要開始密識啲Educators
留有後路 做referees
整個CV 靚一靚 希望有機會interview

如果你之後係一心返香港搵工，最好搵間係澳洲 “Group of 8” 既大學
The University of Western Australia
The University of Melbourne
Monash University (Melbourne)
UNSW Sydney
Australian National University (Canberra)
The University of Queensland
The University of Adelaide
The University of Sydney

佢地係澳洲主流大學 多fundings 做research
設備配套冇得輸

原來澳洲都有八大 多謝你打得咁detail
另外想問下去4個月洗費大概幾多到？正常3餐 間中落下club咁本身吾大洗

唔洗客氣
你預返一餐AUD15-20
平既AUD10都有 如果你鍾意去超市買野食
水電煤三個月交一次 約一人AUD300-400蚊
有啲分租屋既可能包埋水電煤
淨租既 睇下你係住咩區 可以好大分別 你最好問返住Queensland既人
一個月大概AUD2500-3000應該食同住都好好
On campus 既一定係貴 所以去住 share house一定平啲

monash 讀書風氣係咪唔好？聽人講冇乜本地學生讀 幾乎全部都係亞洲人

係隔離問過 唔爭在係呢邊問埋la
小弟今年23, 非三大 CHEM grad (cpga ~3.2)
想出國讀d專業既科目轉field
心水有dietetics同physiotherapy

dietetics 我搵過好多master 都好似唔係好收純chem, 要有bio related底
physiotherapy 就更加係

唔知有冇機會報physiotherapy既2nd degree? 就算要經foundation我都ok
dietetics就比較想直接搵master讀 留意到有d premaster既班唔知有冇機會接駁上去

如果你係舖路日後返香港做野
你要問埋香港洗唔洗再考牌
喺澳洲讀physio 係比較易搵工
Dietitian 比較難
而你已經有一個chem degree
入澳洲既大學讀以上其中一科應該唔難
Dietetics 係會比較容易入
Physio 既course 入面都會要你讀返 anatomy and physiology, 所以冇問題
唔洗讀foundation!

八大既都一定唔會差

岩岩搬黎Melbourne冇耐 有冇香港人tg group?

淨計商科黎講UniSA好似叻過AU

咪亂嚟
8大唔係保證
讀商呢我覺得UA都排到幾後

返香港搵工就有8大先8大

咁你有咩介紹？

所以要睇返個人係咪要返香港
香港啲公司真係睇名

我冇用tg

Monash好睇成績
但有口碑 你可以去試一試

8大中讀商就UNSW, UM, Monash呢3間好少少

講真 我都會咁揀
但可能果位巴打係選省份先再揀U
Melbourne 既一定唔係Melb Uni 就係 Monash
去得Sydney既一定揀UNSW!

咁真係要睇果位巴打諗咩
我自己都澳洲畢業
如果afford得到唔好諗住慳啲而因小失大
始終8大各自名氣好唔同
就好似Usyd出嚟會同人講係Usyd畢業
但UA出嚟第一句話澳洲8大 你未必識 咁就差好遠

絕對認同！我當初揀Monash冇去La Trobe / Deakin讀Nursing 都係因為in case 日後所返香港做野 🤣

請問你bachelor係邊到讀?

thanks a lot

咁應該ok la, 澳洲讀master要求唔算高
唔計啲好特殊嘅專科 有錢就有計傾
至於cert個問題 最好都係send email直接問admission office
唔想嘅就搵個升學agent問問

可以幫你問
我淨係知WhatsApp 同 FB groups

想問下如果想透過升學轉PR，係咪應該揀485？但如果讀完書份工唔on list咪大撚鑊？

想去Adelaide讀牙醫但dse都幾低分下
係咪foundation都無機

係咖，所以而家多人投資移民多過讀完大學移民
所以最好搵顧問幫你

如果DSE低分，可以申請讀TAFE(類似職業訓練中心）再用TAFE成績上大學
我係行哩條路

不過可以試左foundation先，如果你經濟方面許可 👍🏻

本身係香港degree 畢業，仲可唔可以報澳洲既degree 讀

冇話唔可以，我識好多人係咁
特別係想轉行

當年8算個陣去左讀4年諗起都肉痛

You are not alone 巴打！

Hello 我想問Vic 醫院interview 請graduated nurses 會吾會好著重你學校成績？

University of Canberra係咪好差 見排名麻麻地又無咩人講
見d排名麻麻地但收左我讀Master of Occupational Therapy
唔知搵工難唔難呢